1. Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch.

Коли з'являється помилка, виконання коду припиняється і вона виводиться у консоль. Щоб цей процес був керованим, використовують try...catch. Можна відловлювати, оброблювати помилки та більш детально виводити інформацію про них, використовувати при обробці JSON при обміні даними з серверомю
